\newpage

# Criterios de calificación

La calificación es el resultado de la evaluación de los resultados de
aprendizaje desarrollados durante el curso.
En este módulo utilizamos en cada unidad los conocimientos vistos en
las unidades anteriores. Por eso cada evaluación posterior tiene un mayor peso
sobre la nota final que las anteriores:

| Evaluación | Peso | 
|------------|------|
| 1 Evaluación| 30% |
| 2 Evaluación| 70% |

Para la evaluación de la participación activa en clase, se tendrá en cuenta:

* El interés y participación en clase.
* Trabajo en el aula.
* Comportamiento.
* Trato adecuado del material del aula.
* Puntualidad.
* Respeto al resto de los alumnos.
* Trabajo en grupo.

Para la evaluación de los trabajos se tendrá en cuenta:

* La presentación.
* La entrega en el tiempo acordado.
* El análisis del problema.
* La valoración de diversas soluciones.
* El método utilizado para su realización.
* La adecuación a los requisitos.
* La documentación asociada.
* Las **pruebas realizadas**.

Los trabajos voluntarios y actividades de ampliación podrán sumar hasta
un punto adicional en la calificación de cada evaluación. Siempre y cuando la
nota no supere el 10.

Se considerará que un alumno habrá superado un trimestre si obtiene
una calificación igual o superior a 5 teniendo en cuenta los trabajos, los
exámenes y la participación activa en clase.

Si se detecta plagio o el uso de herramientas no permitidas temporalmente
durante la realización de un trabajo o examen, no se corregirá el mismo 
y **se suspenderá con un 0 la evaluación**.

Estamos en una etapa educativa cuyo fin es la incorporación al mercado laboral del
alumnado y este tipo de situaciones no deben permitirse.

## Calificación de la Evaluación

| Participación Activa |  Trabajos |  Exámenes| 
|:--------------------:|:---------:|:--------:|
| 10% |  40% |  50%| 
 
## Final de curso

La nota de final de curso se calculará con los porcentajes que se han
establecido anteriormente:

FINAL = *(Nota 1 Eva. * 0,30)* + *(Nota 2 Eva. * 0,70)*  

Si la nota obtenida es igual o superior a 5 puntos, se habrá superado la materia.

## Plan de recuperación

Además de la entrega de los posibles trabajos propuestos y no
realizados o realizados de forma deficiente, el alumno podrá hacer un control
de cada uno de los trimestres que haya suspendido. La fecha de esta actividad
de evaluación coincidirá con la del calendario oficial del centro.

## Convocatoria extraordinaria

Se realizará un Control de mínimos de todo el curso. La fecha de esta
actividad de evaluación coincidirá con la del calendario oficial del centro.
Todos estos exámenes deben quedar registrados, bien en papel o bien
en formato digital.

